香港人keep住舊稱「手提電話」另一方面稱「手機app」

問：點解唔跟中國人統一稱呼「手機」「手機app」

叫開電話app
一係mobile app/流動應用程式

樓主支那仔嚟玩支那抄驚原神

其實「手機app」「手機game」語理上系合理
（因為兩者派生自「手機」not「電話」）

APP 就 APP, 叫手機都係on9, 真香港人係叫手提電話

Sky_Croc 事件撮要

你老味Sky_Croc冇撚野下話, 個標題係繁體, 但個內文

支那仔確認

電話
app

手機app 多舊魚

無錯

叫開app

手提

好少用手機呢個字，好大陸feel
一向都叫開電話

老鳳認同

系你老母

叫開iphone app